\section{Implementaci\'on}
Se nos pidió que realizaramos la implementaci\'on del backend del juego "Locker Pocker"" pero que \'este pudiera manejar varios threads
al mismo tiempo. Para lograr nuestro objetivo primero tuvimos que implementar una clase para usarla como si fueran dos sem\'aforos,
uno para coordinar lecturas y otro para coordinar las escrituras, esta clase esta implementada en \texttt{RWLock.cpp} ubicada en la carpeta \texttt{locks}.
Para el desarrollo del backend tuvimos que implementar y modificar varias partes, las cuales vamos a comentar un poco en cada minisección.

\subsection{Creado de threads para cada jugador}

Para permitir que se conecten varios clientes al servidor, lanzamos un nuevo thread cada vez que aceptamos una nueva conexión.
Disponemos de un vector de enteros (sockets\_clientes) que utilizaremos para guardar los valores de los file descriptors de los
sockets de los clientes. El thread ejecuta la función atendedor\_de\_jugador, pasando como parametro una referencia a la posición
de este vector donde se encuentra el file descriptor correspondiente a la conexión actual. Además, modificamos la función
 terminar\_servidor\_de\_jugador quitandole la linea exit(-1) y la reemplazamos por un pthread\_exit(NULL)
para cerrar el thread en caso de producirse algún error.

Cada jugador es un pthread distinto, la idea es coordinar los distintos threads para que evitar condiciones de carrera.
Es por eso que utilizamos primero la implementación de los RWLocks y luego utilizando esto, resolvimos el problema.
 /\begin{verbatim}
 while (true) {
      if ((socketfd_cliente = accept(socket_servidor, (struct sockaddr*) &remoto, (socklen_t*) &socket_size)) == -1)
          cerr << "Error al aceptar conexion" << endl;
      else {
        sockets_clientes.push_back(socketfd_cliente);
        pthread_t atiendo_jugador;
        pthread_create(&atiendo_jugador, NULL, aux_atendedor_de_jugador,  &(sockets_clientes.back()));
      }
  }
 \end{verbatim}

 \textbf{Nota: } la función \texttt{aux\_atendedor\_de\_jugador} solamente hace una conversión de tipos de dato.

\subsection{Manejo del tablero de cartas}

Utilizamos para el juego un tablero de RWLock, para que cada posicion del tablero pueda ser consultada independientemente de las
otras posiciones, haciendo que se pueda por ejemplo la escritura de las cartas en distintas posiciones del tablero
al mismo tiempo.
\begin{verbatim}
Tablero_Semaforo sem_tablero_confirmado;  /* Tiene semaforos para cada una de las posiciones del tablero */
\end{verbatim}

Una primera opción fue lockear solamente las posiciones a colocar las cartas de forma que admite una mayor concurrencia entre
las jugadas que puedan ocurrir, pero en realidad es necesario el chequeo de otras posiciones no determinadas a priori y por
 lo tanto hay que lockear completamente el tablero.
\begin{verbatim}
    RWLock sem_tablero_temporal;
\end{verbatim}

A medida que se van construyendo las jugadas estos van pasándose al tablero de jugadas parciales, el cual al estar compartido
 por todos los jugadores, está protegido por un RWLock que bloquea a todo el tablero. Así permitimos
 que un jugador termine de colocar su carta sin confirmar, chequeando que esa una posición válida según las reglas de juego.
Es lockeo lo hacemos en todo el proceso de chequear posición valida y luego escribir en dicha posición usando el lock de escritura:

\begin{verbatim}
    sem_tablero_temporal.wlock(); //Lockeo todo porque lo considero parte del procesos de escribir una ficha.

    if (es_ficha_valida_en_jugada(ficha, jugada_actual)) {

        jugada_actual.push_back(ficha);
        tablero_temporal[ficha.fila][ficha.columna] = ficha.contenido;
        sem_tablero_temporal.wunlock();

        /*
         ...
         terminar servidor en caso de error
         ...
         */
    } else {
        quitar_cartas(jugada_actual);
        sem_tablero_temporal.wunlock();

        /*
         ...
         terminar servidor en caso de error
         ...
         */
    }
\end{verbatim}

En caso de error es necesario quitar las cartas colocadas en el tablero parcial, para esto también es necesario lockear todo el tablero
mientras se sacan todas las mismas.

Luego para la parte de jugadas confirmadas, cuando se ejecuta el comando "CONFIRMADO" no se borran las cartas en el tablero parcial,
solo se escribe la jugada totalmente terminada al tablero de jugadas confirmadas,
esta escritura y lectura en el tablero de terminados también está resguardada por un RWLock, pero en este caso por posición,
 haciendo que mas de un jugador pueda ir copiando sus cartas al tablero. Esto lo podemos hacer ya que
sabemos que esas cartas no se van a pisar o solapar pues la validación ya la hicimos con el tablero de jugadas parciales.

\section{Casos de test}
Para testear nuestra implementaci\'on de RWLock hicimos una funci\'on generadora de una cierta cantidad de pthreads de los cuales pseudoaleatoriamente se decidir\'a si va a ser un thread que lea o que escriba. Cuando corremos el test esperamos las siguientes cosas:
\begin{itemize}
    \item Cuando entre un escritor no debe ingresar ning\'un thread m\'as ya sea lector o escritor hasta que \'es te salga.
    \item Cuando entre un proceso lector pueden \emph{meterse} cualquier cantidad de lectores pero no deber\'iamos ver el ingreso de ning\'un escritor. A\'un as\'i los lectores pueden salir en distinto orden del que entraron.
    \item Adem\'as debe respetarse el orden de llegada. Por ejemplo si ingresa una secuencia de tres procesos \emph{escritor-lector-escritor} el segundo escritor debe escribir luego del que el lector lea. O, en el caso inverso (\emph{lector-escritor-lector}) el \'ultimo lector no debe leer antes de que el escritor escriba.
\end{itemize}

Para ejecutar los test se debe correr el target \texttt{make RWLockTest} y luego
lanzar el ejecutable \texttt{RWLockTest} ubicado en \texttt{/locks}.
\subsection{Resultados}
Vamos a exhibir algunas corridas:\\
Corrida 1:
\begin{multicols}{4}
\begin{verbatim}
Write 3608999680 entrando
Write 3608999680 saliendo
Read 3600606976 entrando
Read 3600606976 saliendo
Write 3592214272 entrando
Write 3592214272 saliendo
Write 3583821568 entrando
Write 3583821568 saliendo
Write 3575428864 entrando
Write 3575428864 saliendo
Write 3567036160 entrando
Write 3567036160 saliendo
Read 3558643456 entrando
Read 3550250752 entrando
Read 3558643456 saliendo
Read 3550250752 saliendo
Write 3541858048 entrando
Write 3541858048 saliendo
Write 3533465344 entrando
Write 3533465344 saliendo
Read 3525072640 entrando
Read 3525072640 saliendo
Write 3516679936 entrando
Write 3516679936 saliendo
Read 3508287232 entrando
Read 3508287232 saliendo
Write 3499894528 entrando
Write 3499894528 saliendo
Write 3491501824 entrando
Write 3491501824 saliendo
Read 3483109120 entrando
Read 3474716416 entrando
Read 3457931008 entrando
Read 3466323712 entrando
Read 3449538304 entrando
Read 3483109120 saliendo
Read 3466323712 saliendo
Read 3474716416 saliendo
Read 3457931008 saliendo
Read 3449538304 saliendo
Write 3441145600 entrando
Write 3441145600 saliendo
Read 3432752896 entrando
Read 3432752896 saliendo
Write 3424360192 entrando
Write 3424360192 saliendo
Write 3415967488 entrando
Write 3415967488 saliendo
Read 3407574784 entrando
Read 3399182080 entrando
Read 3390789376 entrando
Read 3407574784 saliendo
Read 3390789376 saliendo
Read 3399182080 saliendo
Write 3382396672 entrando
Write 3382396672 saliendo
Write 3374003968 entrando
Write 3374003968 saliendo
Write 3365611264 entrando
Write 3365611264 saliendo
Write 3357218560 entrando
Write 3357218560 saliendo
Read 3348825856 entrando
Read 3340433152 entrando
Read 3332040448 entrando
Read 3348825856 saliendo
Read 3340433152 saliendo
Read 3332040448 saliendo
Write 3323647744 entrando
Write 3323647744 saliendo
Write 3315255040 entrando
Write 3315255040 saliendo
Write 3306862336 entrando
Write 3306862336 saliendo
Read 3298469632 entrando
Read 3298469632 saliendo
Write 3290076928 entrando
Write 3290076928 saliendo
Read 3281684224 entrando
Read 3281684224 saliendo
Write 3273291520 entrando
Write 3273291520 saliendo
Write 3264898816 entrando
Write 3264898816 saliendo
Write 3256506112 entrando
Write 3256506112 saliendo
Write 3248113408 entrando
Write 3248113408 saliendo
Read 3239720704 entrando
Read 3239720704 saliendo
Write 3231328000 entrando
Write 3231328000 saliendo
Read 3222935296 entrando
Read 3214542592 entrando
Read 3222935296 saliendo
Read 3214542592 saliendo
Write 3206149888 entrando
Write 3206149888 saliendo
Read 3197757184 entrando
Read 3197757184 saliendo
Write 3189364480 entrando
Write 3189364480 saliendo
Read 3180971776 entrando
Read 3180971776 saliendo
Write 3172579072 entrando
Write 3172579072 saliendo
Read 3164186368 entrando
Read 3155793664 entrando
Read 3164186368 saliendo
Read 3155793664 saliendo
Write 3147400960 entrando
Write 3147400960 saliendo
Read 3139008256 entrando
Read 3130615552 entrando
Read 3122222848 entrando
Read 3139008256 saliendo
Read 3122222848 saliendo
Read 3130615552 saliendo
Write 3113830144 entrando
Write 3113830144 saliendo
Write 3105437440 entrando
Write 3105437440 saliendo
Write 3097044736 entrando
Write 3097044736 saliendo
Read 3088652032 entrando
Read 3088652032 saliendo
Write 3080259328 entrando
Write 3080259328 saliendo
Read 3071866624 entrando
Read 3071866624 saliendo
Write 3063473920 entrando
Write 3063473920 saliendo
Read 3055081216 entrando
Read 3055081216 saliendo
Write 3046688512 entrando
Write 3046688512 saliendo
Write 3038295808 entrando
Write 3038295808 saliendo
Write 3029903104 entrando
Write 3029903104 saliendo
Read 3021510400 entrando
Read 3021510400 saliendo
Write 3013117696 entrando
Write 3013117696 saliendo
Read 3004724992 entrando
Read 3004724992 saliendo
Write 2996332288 entrando
Write 2996332288 saliendo
Read 2987939584 entrando
Read 2987939584 saliendo
Write 2979546880 entrando
Write 2979546880 saliendo
Read 2971154176 entrando
Read 2962761472 entrando
Read 2962761472 saliendo
Read 2971154176 saliendo
Write 2954368768 entrando
Write 2954368768 saliendo
Read 2945976064 entrando
Read 2945976064 saliendo
Write 2937583360 entrando
Write 2937583360 saliendo
Read 2929190656 entrando
Read 2920797952 entrando
Read 2904012544 entrando
Read 2895619840 entrando
Read 2912405248 entrando
Read 2929190656 saliendo
Read 2904012544 saliendo
Read 2920797952 saliendo
Read 2912405248 saliendo
Read 2895619840 saliendo
Write 2887227136 entrando
Write 2887227136 saliendo
Write 2878834432 entrando
Write 2878834432 saliendo
Read 2870441728 entrando
Read 2870441728 saliendo
Write 2862049024 entrando
Write 2862049024 saliendo
Read 2853656320 entrando
Read 2845263616 entrando
Read 2828478208 entrando
Read 2836870912 entrando
Read 2836870912 saliendo
Read 2853656320 saliendo
Read 2828478208 saliendo
Read 2845263616 saliendo
Write 2820085504 entrando
Write 2820085504 saliendo
Read 2811692800 entrando
Read 2794907392 entrando
Read 2786514688 entrando
Read 2803300096 entrando
Read 2811692800 saliendo
Read 2803300096 saliendo
Read 2786514688 saliendo
Read 2794907392 saliendo
Write 2778121984 entrando
Write 2778121984 saliendo
\end{verbatim}
\end{multicols}
\newpage
Corrida 2:
\begin{multicols}{4}
\begin{verbatim}
Write 3546871552 entrando
Write 3546871552 saliendo
Read 3530086144 entrando
Read 3530086144 saliendo
Write 3538478848 entrando
Write 3538478848 saliendo
Write 3521693440 entrando
Write 3521693440 saliendo
Write 3513300736 entrando
Write 3513300736 saliendo
Write 3504908032 entrando
Write 3504908032 saliendo
Read 3496515328 entrando
Read 3488122624 entrando
Read 3496515328 saliendo
Read 3488122624 saliendo
Write 3479729920 entrando
Write 3479729920 saliendo
Write 3471337216 entrando
Write 3471337216 saliendo
Read 3462944512 entrando
Read 3462944512 saliendo
Write 3454551808 entrando
Write 3454551808 saliendo
Read 3446159104 entrando
Read 3446159104 saliendo
Write 3437766400 entrando
Write 3437766400 saliendo
Write 3429373696 entrando
Write 3429373696 saliendo
Read 3420980992 entrando
Read 3412588288 entrando
Read 3404195584 entrando
Read 3387410176 entrando
Read 3395802880 entrando
Read 3420980992 saliendo
Read 3387410176 saliendo
Read 3404195584 saliendo
Read 3412588288 saliendo
Read 3395802880 saliendo
Write 3379017472 entrando
Write 3379017472 saliendo
Read 3370624768 entrando
Read 3370624768 saliendo
Write 3362232064 entrando
Write 3362232064 saliendo
Write 3353839360 entrando
Write 3353839360 saliendo
Read 3345446656 entrando
Read 3328661248 entrando
Read 3337053952 entrando
Read 3328661248 saliendo
Read 3345446656 saliendo
Read 3337053952 saliendo
Write 3320268544 entrando
Write 3320268544 saliendo
Write 3311875840 entrando
Write 3311875840 saliendo
Write 3303483136 entrando
Write 3303483136 saliendo
Write 3295090432 entrando
Write 3295090432 saliendo
Read 3286697728 entrando
Read 3278305024 entrando
Read 3269912320 entrando
Read 3269912320 saliendo
Read 3278305024 saliendo
Read 3286697728 saliendo
Write 3261519616 entrando
Write 3261519616 saliendo
Write 3253126912 entrando
Write 3253126912 saliendo
Write 3244734208 entrando
Write 3244734208 saliendo
Read 3236341504 entrando
Read 3236341504 saliendo
Write 3227948800 entrando
Write 3227948800 saliendo
Read 3219556096 entrando
Read 3219556096 saliendo
Write 3211163392 entrando
Write 3211163392 saliendo
Write 3202770688 entrando
Write 3202770688 saliendo
Write 3194377984 entrando
Write 3194377984 saliendo
Write 3185985280 entrando
Write 3185985280 saliendo
Read 3177592576 entrando
Read 3177592576 saliendo
Write 3169199872 entrando
Write 3169199872 saliendo
Read 3160807168 entrando
Read 3152414464 entrando
Read 3152414464 saliendo
Read 3160807168 saliendo
Write 3144021760 entrando
Write 3144021760 saliendo
Read 3135629056 entrando
Read 3135629056 saliendo
Write 3127236352 entrando
Write 3127236352 saliendo
Read 3118843648 entrando
Read 3118843648 saliendo
Write 3110450944 entrando
Write 3110450944 saliendo
Read 3102058240 entrando
Read 3093665536 entrando
Read 3102058240 saliendo
Read 3093665536 saliendo
Write 3085272832 entrando
Write 3085272832 saliendo
Read 3076880128 entrando
Read 3060094720 entrando
Read 3068487424 entrando
Read 3060094720 saliendo
Read 3076880128 saliendo
Read 3068487424 saliendo
Write 3051702016 entrando
Write 3051702016 saliendo
Write 3043309312 entrando
Write 3043309312 saliendo
Write 3034916608 entrando
Write 3034916608 saliendo
Read 3026523904 entrando
Read 3026523904 saliendo
Write 3018131200 entrando
Write 3018131200 saliendo
Read 3009738496 entrando
Read 3009738496 saliendo
Write 3001345792 entrando
Write 3001345792 saliendo
Read 2992953088 entrando
Read 2992953088 saliendo
Write 2984560384 entrando
Write 2984560384 saliendo
Write 2976167680 entrando
Write 2976167680 saliendo
Write 2967774976 entrando
Write 2967774976 saliendo
Read 2959382272 entrando
Read 2959382272 saliendo
Write 2950989568 entrando
Write 2950989568 saliendo
Read 2942596864 entrando
Read 2942596864 saliendo
Write 2934204160 entrando
Write 2934204160 saliendo
Read 2925811456 entrando
Read 2925811456 saliendo
Write 2917418752 entrando
Write 2917418752 saliendo
Read 2909026048 entrando
Read 2900633344 entrando
Read 2909026048 saliendo
Read 2900633344 saliendo
Write 2892240640 entrando
Write 2892240640 saliendo
Read 2883847936 entrando
Read 2883847936 saliendo
Write 2875455232 entrando
Write 2875455232 saliendo
Read 2867062528 entrando
Read 2858669824 entrando
Read 2850277120 entrando
Read 2841884416 entrando
Read 2833491712 entrando
Read 2867062528 saliendo
Read 2850277120 saliendo
Read 2858669824 saliendo
Read 2841884416 saliendo
Read 2833491712 saliendo
Write 2825099008 entrando
Write 2825099008 saliendo
Write 2816706304 entrando
Write 2816706304 saliendo
Read 2808313600 entrando
Read 2808313600 saliendo
Write 2799920896 entrando
Write 2799920896 saliendo
Read 2791528192 entrando
Read 2783135488 entrando
Read 2774742784 entrando
Read 2766350080 entrando
Read 2783135488 saliendo
Read 2766350080 saliendo
Read 2774742784 saliendo
Read 2791528192 saliendo
Write 2757957376 entrando
Write 2757957376 saliendo
Read 2749564672 entrando
Read 2741171968 entrando
Read 2724386560 entrando
Read 2732779264 entrando
Read 2749564672 saliendo
Read 2724386560 saliendo
Read 2732779264 saliendo
Read 2741171968 saliendo
Write 2715993856 entrando
Write 2715993856 saliendo
\end{verbatim}
\end{multicols}
